# 周报

根据我们9月20日（上周五）研究至今：  

针对掉0环境【指刚开始组网后，抄表成功率较高，但是随着时间的推移（若干天），抄表率逐渐下降，最终变成0】，我们前往了4个台区，以下以集中器编号命名：1012,1020,1036,1401。
问题分别为：  
- 1012：单相通，表邻居多，组网困难，组网进去也是weaklink。
- 1020：通讯不良，找路由会最终加入黑名单。
- 1036：通讯最糟糕的台区，几乎很难通讯，表全部被加入黑名单。
- 1401：人为失误，电表都是没有登记的表，导致抄表率为0。

## 结论

除掉1401是操作方的失误，剩余的掉0问题就目前搜集的情况来看（未来几天也会继续开拓新的掉0环境），是由路由黑名单机制问题所引起的。一开始成功率高的原因为，初始阶段DCU会根据链路品质选择抄表路径，但是后来发现该路径并不理想，所以才将表加入了黑名单。由于路由里的黑名单历史纪录机制导致了电表在通讯困难的情况下，都被加入了黑名单，导致能选的点降到0，全部进入黑名单，这会让路由跳数增加。   

## 解决方案

针对这一问题，我方建议将表端程序更新到201907的版本。该版本基本解决了路由进黑名单历史的问题。但是一方面由于在实验室比较难复现该环境，另一方面我们希望更加贴近实际环境，所以想对有该现象的一台台区的全部电表进行实测升级，进而观察效果，希望可以对解决该问题有帮助。  

使用的方法是远程升级。使用DCU/抄控宝进行远程升级，对于升级100+台表的具体升级时间约为1~2天（视环境通讯好坏而定）。远程升级如果失败，会自动退回到上一版本，不会对表有任何负面影响。远程升级的过程中，虽然会影响一定的通讯品质，但是目前来看，在已经无法抄到表的情况下，对实际没有任何影响，而且我们也会降低远程升级的速率，尽可能将对通讯的影响拉到最低。远程升级在我们厂内，已经测试了很长的一段时间，可靠性比较高，而且我们也对本次的版本升级做了测试，目前来看没有问题。  
综上所述，我们提出升级表程序的方案，供大家参考。  
